有冇做緊地盤嘅巴打 可以得閒俾我請教下行情

而家讀緊civil 同做緊同地盤相關嘅fyp 希望改善地盤現有嘅問題 但係畢竟讀嘅同做嘅嘢唔一樣 想收集真係地盤返緊工嘅巴打嘅意見 如果唔係要我自己落去做地盤體驗下都似
有冇人可以幫手 唔厭煩俾我問

有冇係判頭/蛇頭 有負責招募開工人嘅

改善唔到

你諗清楚自己嘅題目方向先
之後諗好問題搵人問

其實諗清楚㗎啦 想搵辦法研究地盤招聘嘅問題
1. 想問吓判頭用乜嘢方式 去判斷工人嘅工資（海鮮價）
用能力？用印象？有冇人介紹？
2. 判頭通常會食幾多工人嘅人工？
3. 三四判拖糧嘅原因係咪因為淨係上面未俾錢？定係純粹唔想比工人？

真心希望可以研究吓地盤而家嘅問題

食咖哩

簡單答你，個個行頭唔同
無得整體去睇
你應該對地盤應知唔高
如果單純係功課
將題目拆到最細

有人唔去做走去做狗

利申：狗

你要知道
同一個工種同一個職位
分工,工作量都唔同
你淨係問人工係無意義
你問人地都唔想理你

第一你要解決左回佣問題，地盤先會有進步
第二華人社會唔會接受新技術，其實現今好多工種可以用機械輔助，減少出錯及受傷，做出嚟既野都靚好多

多謝師兄嘅回覆先 我就係覺得我淨係上網搵資料真係唔夠 想做吓訪問了解多啲 之後畢咗業睇吓可唔可以同教授一齊解決下呢啲問題 並唔係純粹淨係諗住解決功課需要 我真係希望可以幫助到地盤現況

想知咩以前係地盤狗

我明白 我嘅意思係問如果同一個工種嘅話 有冇可能兩個人唔同價錢 一個俾人食水深啲

師兄可唔可以再講多啲回傭問題 係咪真係判頭負責食水果批

1. 牌照，年資 / 經介紹
2. 唔係食人工，係mark up , 你back office admin fee 要養，成本唔係淨係計工人，重有物料+時間
3. user>mc>sub 都係back to back ;sub 仔再判出去就會拖 ,睇公司條件同貴判既關係找數

公司唔出糧比工人單純係老闆仆街，無錢唔好開人做老闆

有，識判頭或有人介紹，同樣大工牌，識人人工會高啲

講樣搞笑既野你知
3,4判其中一個唔出糧既原因係接野做
計錯數
老細準備緊跳樓

1咪睇工程難易度囉難咪要多d錢

2邊個會話食左 犯法嫁喎 除非你成立公司再請工人新合約。但勞保報稅要自己搞

3有時突發野支出多左 咪唔想比囉

咁你搵份雜工做一個月先
中間搵下人吹水
如果你只想用你以上嘅題目去搵人做訪問
開300至500蚊一次先會有人理你
地盤係好現實，佢哋唔會so你呢啲唔接地氣嘅人
PS.除非你好靚女

感謝巴打！
1. 想問吓巴打以前有冇試過俾人拖糧？
2. 有冇試過初初入行唔知道市價係幾多 比判頭食左啲水
3. 請問多數係邊度搵工？勞工處？人哋介紹？

暫時係得咁多先

1係睇熟人介紹嫁炸

信任
你信個熟人搞得掂
佢搵d女人老人返來都唔好過問
好講班底

個個唔同做法，有地2判地盤經理會開間公司食一浸水再判比其他人做，3判中左單野又會回佣比個經理，個經理就咁可以食2次水再加自己人工

2判老闆請大判經理，管工飲飲食食就一定，聽過有2判中標後次次都出幾球請大判d人去旅行

最後，最簡單就係新年利是，好多人係地盤拎利是最少都拎到成個月人工

1試過啦 。應該好多人試過啦
2市價實知嫁。食水都知嫁。
咁為錢要生活比人食都要做
3人地介紹 舊同事

你唔同公司做一樣既野
接返來個價都未必一樣
淨係講中介食水深唔深唔夠全面
就算同工種個工人本身能力都無可能一樣
同人合作方面好唔好都係一樣重要因素

推翻政權就有機會改善到
因為依行最高級既人同當權者有千絲萬褸既關係
btw 工程同日常社會息息相關
想改善制度姐係政治
做工程師睇野要宏觀呀

無得改善

香港地盤全部都係玩價低者得，仲要係賤價果種低
價低者得要生存就係要透過旁門左道
例如偷工減料，瘋狂 claim，拖糧保 cash flow

你份功課太難

好老實只會愈來愈差，而家愈來愈多中資支那地盤，支那盤真係做撚死人，安全意識差好多、貪污又嚴重

好掛住以前香港一大堆日本仔地盤
熊谷組，五洋，西松

樓主讀Civil但係未翻過地盤? 煙腸做乾收銀? 落過去/做過main con就知講個啲基本上係冇可能改善到

六天工作 俾狗做

日本仔做野真係乾淨，企理，有效率

之前去日本都成日買日本仔d架生，又靚又耐用

好多謝各位巴打回覆 已經比一個鐘頭前嘅我了解咗好多
想問吓如果9成嘅招聘 都交俾一個非牟利機構 e.g.勞工處 （我知道而家嗰度都可以搵到工）俾人呃嘅情況會唔會減少
經過專人審批 可信平台 咁樣會唔會好過純粹朋友介紹或者上網搵？

5天半都係一樣

我嗰時返政府intern 冇乜點樣接觸

勞記請人比狗做，無架要改善就唔好將啲嘢外判黎做，外判制度都係正苦帶頭做衰左個頭

佢地點樣旁門左道都冇乜所謂 但係我認為工人咁辛苦返工點都要出到糧俾人 全家等開飯 細路女冇錢買新鞋新書包返學 我覺得好慘 點都要有人出嚟解決拖薪金問題

唔會改善
甚至話勞工處係帶頭壓榨工人嘅地方

如果唔係勞工處
eg. 有地盤版 linkedin, glassdoor, wantedly 之類或者有啲可能，但前提好多做地盤嘅唔會識呢啲野

多謝巴打咁踴躍答我問題
拖糧呢個問題 正常來講係咪 clients 大判 都唔想發生（驚衰朵、同埋已經俾足錢）

要處理嘅係三四判？

巴打聰明！就係研究緊類似呢啲嘢！希望可以幫到地盤師傅拎到應有人工

但係個問題唔係係個搵工途徑到 而係成個行業風氣問題

拖糧都係其次
如果你見識過工傷過案嘅處理手法
你會對呢行更加絕望

巴打有正能量係好嘅
希望你真係有機會幫到個社會
但好似上面咁講，解決呢啲問題唔係 civil engineer 可以，而係成個社會同政制出晒問題

做 civil 嘅話，你守住個 design 同 construction method，唔好圖紙亂咁畫啲現實好難起嘅野，咁已經叫對工人好好

勞工處另名狗記
d工搵狗做

大家對建築業咁悲觀 咁解決拖糧嘅問題係咪天方夜譚？

唔係悲觀而係現實就係咁 唔好介意但係左膠可能唔啱做呢行 拖糧已經算係好小事

建議你轉project題目
你問呢d問題基本上無一定既解決方案
因為必定會損害其中一個持份者既得益
亦都探討唔到d乜
FYP做呢d題目死得

貪嘅問題

1. 睇往績睇係咪有相關利益嘅人介紹
2.冇話食幾多，睇單job報幾多，單job上家報15000判俾我10000但只係要兩工人就做得完，我俾人頭1500，我自己又落手做又俾料錢，咁叫食幾多？
3.多數俾上面拖，有啲賭輸咗

依個topic 要講地盤制度起碼講幾萬字都講唔晒
由政權數落到大學training 冇一樣係得
試諗下 工程大多數係邊個批 政府
由立垃會投票機器讚成既工程
到報得標又係自己人黎

冇可能改善到
你嘅諗法同當初最低工資迷思一樣
我當你規定人頭要1500，咁我一定搵最top個啲
但呢單明明垃圾job搵件800嘅廢老就夠做
你咁做法一定大量廢柴失業

有問題？
屌你老母啦

btw我覺得唯一可行嘅係防止拖數
但呢樣嘢要政府配合修例
例如要人工保證金，或者有個類似嘅保險防止下家拖數
依家拖數最後都係暗啞底叫班工人7折出糧

解決左builder 班撚樣月薪一份糧，得閒又問晒所有行頭收錢

唔比錢又搞鳩你

有錢有方法 無錢？我宣布退場

多謝各位巴打 啟發左我好多問題 等我研究好先再問吓大家

1 手勢 年姿 工種 男定女 係咪皇親國戚。。。。
2 睇合約 不過找唔找得齊就另一問題
如果判頭同上判關係好 找足都唔出奇
唔熟上判既 十有九報大數 收8成等於收齊
唔想接既 報天價
3 老闆仆街 好多都仲係收現金 博工人唔想報稅比佢拖 有d叫台面台底數 姐係合約一個價 暗底又第二個價 對老細伙記黎講mpf供小左 但出事上黎追糧就跟台面數

一句都尾 係老闆問題

樓主讀IVE ? 煙腸做邊間？

希望改善地盤現有嘅問題 即係咩問題？

屌你老母臭西 你帶呀蛇收貨 你同呀蛇講 收貨啦呀蛇

咁收咩貨？

我問返你 地盤咁多問題 你想問乜撚野先

永遠係工人自己仆街
唔係地盤整親
放病假連掩口費都唔比 再醒d就叫佢簽埋唔追究

你堅持報阿？ 夠期即炒 仆街d仲會係行內唱下咁

基本上所謂既無工傷 好多時都係代表無任何上報既工傷 並唔代表地盤真係無人受傷

搞惦你後面工程師既野 先出黎做正義撚啦

真 呢個咪地盤真實場面

所以樓豬個問題真係on99

做功課姐 又唔好咁講
有邊個未正式入行就知道地盤係點
佢想知咪答佢 反正做完份功課都唔會真係係地盤到推

多謝巴打吊鳩我 我真係冇落到去咩都唔識 你哋講嘅嘢先係反映到地盤現況
所以歡迎大家繼續吊鳩我 等我知道更加多

我都已經唔係engineer 只係無經驗學生 越做份功課越發現工程界好多嘢都係根深蒂固好難改變 不過我都會繼續研究

多謝巴打

老老實實 你之前做邊度 係咪煙腸N展？

Gov intern 做落都唔係接觸好多

咁唔怪得你既 無實戰經驗係差D 你修改下題目啦清

多謝巴打嘅意見

做撚死你阿仲做呢題

真，無論係邊一層判頭都係咁，根本就唔會有人想改善

個個都為賺錢，我當唔關政治事都好，改善到問題會令佢地搵小左
商家佬心態，拖下先囉，拖拖下又有錢罰，罰罰下隨時搵得多過原本份錶

跟緊3判做，今年都仲未出過糧

你再唔走到你跳

前線3 4沙果啲絕大部分都係靠關係介紹請 好多都係同鄉 講同一種方言，仲有啲就大判 二判請既公司工